楊潤雄：教育局反對罷課 教師事假僅可用於紅白二事

教育局長楊潤雄在一個電台節目表示，教育局反對政治帶入校園，以及反對任何形式罷課的態度基本上無改變，強調作為專業教師，不應該罷課。他又指，參與罷課並非教師申請事假的原因，當局只是重申一貫立場，教師只可以用事假處理紅白二事等緊急事務。

教聯會副主席鄧飛則表示，教育局去信學校反對有組織罷課的力度及立場變得更鮮明及明確，認為教育局反對罷課無可厚非，否則教育體系會崩潰。被問到如果有人在校外築成人鏈，校方會否阻止，鄧飛說，如果有關範圍不屬於校方，學校就管不到，但如果阻礙學生上課，就當然要管。

唔好比人病呀笨

去飲

香港搞到咁 好明顯係白事
原來局腸都係手足

國安法穩定一國兩制
紅事嚟，放一日假去慶祝

國安法立法都唔係紅事？
請黎慶祝得唔得？

罷工就係反對你
你又反對我反對你

黨安法=紅事
一國兩制已死=白事
你咩立場就用咩理由請，合情合理合法

俾港共選中去做陪審團有無得放？

做陪審團又係另一種假 唔計特別事假
同埋要交法庭通知你做陪審團封信比學校做記錄

會計狗真係當自己係皇帝咁嘅

病假

做做下狗突然有皇帝做 唔通你重做番狗咩